工程 vs laboratory（六大慘業之首）

小弟18 ou sci grad

依家諗緊繼續做lab定轉行好，老老實實，真係睇唔到有咩前景，依家諗緊轉唔轉入工程，起碼出路點都比lab廣好多，做lab好次浪費緊人生，做3個月同做3年完全無分別，又無牌考，極易被人取代，基本上dse畢業都可以1個月上手

依家諗緊學一門手藝定走去報ive好

有無之前做lab既巴打走去做地盤

做工程你會後悔，白紙一張入行唔係捱咁簡單。
工程睇你入邊科啦，你預入行頭兩到三年長期OT，人工同工作量完全唔成正比。
地盤就真係辛苦工，每一蚊都係血汗錢。 前提你接受到個工作環境。
你仲有時間，諗清楚先行下一步。如果一味尻沖，只會浪費更多時間。
有心就認真Plan下，"一門手藝"唔係淨係得個講字。

好過lab

今年24歲啦，小弟都有考慮過報cic既助理工料測量既課程讀，但上網睇過行情d人話個市淡左，白紙都未必好次之前咁易入行

依家入行都係萬頭，你諗諗啦。
想要前途仲要再報學位
眼見好多人頂唔到離場。

lab一定係早走早著 學ge 所謂專業 政府又唔認 人工10年exp都係岩岩過兩萬
去做sales /r&d 好過la

考正苦算啦

所以先至話轉行，本來都打算走，只不過時間問題，依家都開始問身邊做建築行業既人意見同行情

巴打都係sci grad?

小弟做緊工料測量

R&D 都唔係好paid幾多
仲要易失業 no fund= no job
Completed research = lay off

真係做個tech 仲好過做research 長線黎睇

巴打姓許？

正苦工咁易考咩，你估個個一take pass咩，就算考到，由招聘到請人簽約都至少半年時間

唔通我仲要做多成年lab先走咩，依家plan定後路都差唔多

No

巴打做左幾耐

畢業後出黎做左三年

Main 定sub con

Sci grad同路人
我如果第時結婚生仔，一定唔會比佢地讀哂銀時

Main

我唔係讀Sci 我讀書係QS

哂銀時讀果時又無女 出黎做野又乞食
辣殺科

思路正確 兩手準備

巴打考到牌未

有邊六大？